Genre **844**. — **ELYMUS** L.
(Du grec eluô, j'enveloppe : allusion à la disposition des glumes en involucre devant les épillets.) Épillets plans-convexes, à 2-4 fleurs, la supérieure souvent rudimentaire ; glumes presque égales, acuminées ou aristées, placées côte à côte devant les 2-3 épillets et simulant un demi-involucre, plus courtes que les fleurs ; glumelles presque égales, l'inférieure lancéolée, convexe et à 5-7 nervures sur le dos, aristée ou mutique ; la supérieure bicarénée et bidentée ; 3 étamines ; stigmates sessiles, latéraux ; caryopse poilu au sommet, oblong, largement canaliculé à la face interne, adhérent aux glumelles.
Epillets tous sessiles, réunis par 2-3 dans chaque excavation de l'axe et appliqués contre lui, formant un épi raide cylindracé, à axe non fragile ; feuilles planes ou à la fin enroulées, ligule très courte tronquée ; plantes annuelles ou vivaces.
Environ 20 espèces habitant l'Europe, l'Asie, l'Afrique et l'Amérique boréales. Dures et médiocres comme fourragères, quelques espèces servent à fixer les dunes sur les bords de la mer.